新加坡 2019年重點政策

新年伊始，隨著午夜鐘聲響起，多項影響民生的新措施立即生效。《聯合早報》整理了2019年須注意的新措施，方便大家瞭解哪一些會影響你我的生活。

健康生活

吸煙者的最低法定年齡從18歲調至19歲。
從4月1日起投保綜合健保計劃醫療保險者，須承擔至少5%的總醫藥費。
所有註冊中醫師和針灸師，每年須參與一定數量的課程和講座等，取得足夠學分，才能更新執照。
各大公共醫院有望利用聊天機器人，預先為急症病患分類。

電力開放

電力市場開放，各區居民可自選電力零售商：
1月1日起：榜鵝、盛港等東北部
3月1日起：淡濱尼等東部地區
5月1日起：大巴窯、中峇魯一帶的中南部地區
出門在外

年滿16歲的車主可從1月2日起為電動踏板車註冊。3月31日之前註冊可免付20元註冊費。7月1日起，還未註冊的電動踏板車將不能再公開使用。
從1月14日起，共享腳踏車業者須對胡亂停車及沒掃描特製停車QR碼的用戶，收取5元罰金，同一年內胡亂停車超過三次，將不得 租車一年。
4月1日起，樟宜機場的離境乘客服務與保安費調至32.90元。
腳踏車和個人代步工具在人行道的最高時速減至10公里。在公路上騎行的腳踏車騎士必須戴頭盔。
2040年陸路交通發展總藍圖咨詢小組年初將向政府提呈獻議報告。
樟宜機場的星耀樟宜（Jewel）預計首季開幕。

溫馨居家

從1月17日起，市區重建局限制中央區外私宅項目單位數量的新措施生效，防止發展商建造過多鞋盒公寓。
從1月1日起，所有房型組屋的屋主可以將部分剩餘屋契賣回給政府，從中套現增加退休儲蓄。
建屋局將在登加新鎮推出2000個等候時間約兩年半的預購組屋。
愛護環境

烏節路公共場所從1月1日起划定為禁煙區，煙客只能在特定吸煙區抽煙，違例者可能被罰款。
環境輻射監測網絡系統將於年底全面投入服務。全島各處的40個輻射探測站，將更精准地監測本地環境中的輻射和放射性核素水平。

放心飲食

3月1日起，所有中藥店若在店內烹煮涼茶或 食物，須獲得環境局執照。店內食物準備處 的設計和設施須符合准則，食物處理員也得通過基本食物衛生課程。
新加坡食品局將於4月1日成立，統一管理本 地食品安全相關事宜。其非食用植物和動物的監管工作，則轉移給國家公園局。
法律管制

刑事法典的修正法案預計今年在國會通過，以進一步保護弱勢群體（外籍女傭、孩童、弱智或殘障者）、應對新犯罪手法，以及確保刑罰與罪行的嚴重性相稱。
濫用毒品修正法案生效後，將強化改造嗜毒 者的過程，通過區分「純嗜毒者」和滿足毒癮而犯法的嗜毒者，採取更具針對性的策略。
政府擬最遲在上半年修改防火安全法令，對付供應和銷售不合規消防產品或建築材料的商家。
政府著手探討離婚 夫妻的贍養費追討問題，有意修改法令以簡化索討贍養費的程序。
1月1日起，執勤時打瞌睡或醉酒的保安人員將受到法律處分。一旦罪成，可被判坐牢最長三個月或罰款最高2000元，或兩者兼施。
科技人生

數碼電視啓用配套的申請截止日期延長至今年3月31日。
個人資料保護委員會的新咨詢指導原則9月1日生效。消費者無論是參加抽獎活動、到戲院領取網購的戲票，或要進入私人公寓範圍時，無須提供完整的身份證號碼等個人資料，也無須交出身份證、護照等給對方作為抵押。

保家衛國

已有30年機齡的F-16戰機將在2030年後全面淘汰，國防部今年料宣佈購買哪一款戰機進行換代更新。
國慶慶典參與者的膳食包裝會從塑料盒改為紙盒；國慶禮包里的瓶裝水，也將從兩瓶改為一瓶較大的瓶裝水。
教育改革

一二年級小學生無須參加考試與計分測驗， 中一學生也不必參加年中考試，年底考試則保留。
學生成績冊也不再反映班級和年級名次、同屆學生的最高與最低分等內容，以減輕過度的競爭。
開辦六年直通車課程 的德明政府中學和立化中學將從今年起加入聯合招生計劃。
五所理工學院將推出更多通識課程，讓更多學生先接受廣泛的基礎學習，才選修專項。理工院之前只為工程系提供通識課程。
雇主僱員

電梯維修業將修改建築管制法令，強制實行漸進式薪金模式。
從1月1日起，55歲的國人，公積金全額存款是17萬6000元，55歲及以上國人退休戶頭的填補頂限增加至26萬4000元。保健儲蓄戶頭的存款頂限，也上調至5萬7200元。
修改後的雇傭法令4月生效，所有經理與執行員不論收入都可享有雇傭法令核心條文的保護，包括按時領薪、享有產假和育兒假，以及防範遭不當解雇。
從4月起，雇用首名女傭每月須繳300元女傭稅，第二名女傭則是450元。有16歲以下孩童、年長者或殘障者的家庭，每月只須支付60元的優惠女傭稅。

香港
人地滑板車已經可以拎牌
香港學生

你攞香港同新加坡比？1997前可能有得比

2019既香港食屎啦

香港

無樣贏到

香港:

全力投資大灣區，一帶一路

完

人地係獨立國家 但香港唔係

全方位領先香港10年

香港仲有希望嘅

香港又回歸嗰刻已經輸咗

Majulah Singapura

由英國人嘅地方變中國人嘅地方
成個行頭即刻臭哂

從1月17日起，市區重建局限制中央區外私宅項目單位數量的新措施生效，防止發展商建造過多鞋盒公寓。

相反 香港仲起緊狗屋

仲有班奴隸會買

香港反而死左戀殖情結和對1997懷念
97唔係網絡年代，大陸好落後
如果唔改變，香港好快死
改變，又怕改到差過1997

哇 屌你 全部係為民既德政

between , 點移民新加坡？

香港係幫左支那進步

但比人用完即棄

香港既國際視野就係大陸視野

大陸一仆街就一齊仆街

以依加既趨勢黎講

難聽d講句

香港根本就食緊白粉

仲要係越黎越難戒得甩果隻

香港除左人多車多人工唔夠多 (好多人無私樓) 講生活質素唔會差得過新加坡幾多 (某方面香港仲優勝) 先進城市來講根本香港真心數一數二高質素
真心香港舒服好多喇 自由度又高 住係新加坡個邊實悶死 唔好人地出多少少政策就覺得人地好 都要睇合唔合當地人需要先得架

親生仔
同
失散多年,好多年後相認番既分別

老豆老母點都同親生仔親好多啦

從1月14日起，共享腳踏車業者須對胡亂停車及沒掃描特製停車QR碼的用戶，收取5元罰金，同一年內胡亂停車超過三次，將不得 租車一年。

抵人地個市容咁靚
香港啲共享單車成日亂9泊

咁撚好唔會有人移民啦 你開個POST問連登仔移唔移民都解答到你啦

有錢佬梗係住香港好

有半山望維港

窮撚就

你一係五毛一係新移民攞綜援班撚屌

窮撚去到邊都係 喇

Singaporean wanted to get out of Singapore yet you wanna migrate there?

講真
新加坡可以搞掂種族和宗教和諧
連伊斯蘭都冇問題
仲要比大部分國家和平治安好

美國和英國，對伊斯蘭教問題都搞到一獲粥，種族問題又係一獲粥。

基本上新加坡係比英美更優勝，只係國家面積太細

Bingo

兩樣都唔係 Sorry 我只係真心鍾意香港鍾意自己地方

吸煙每年調高一歲 真係德政

新加坡可以搞掂種族和諧和宗教和諧
連伊斯蘭都冇問題，印度仔南亞仔也冇問題
仲要比大部分國家和平治安好

美國和英國，對伊斯蘭教問題都搞到一獲粥，種族問題又係一獲粥，槍械和毒品問題又失控。

基本上新加坡係比英美更優勝，只係國家面積太細

搞得好 因為新加坡只會俾有質素既外地人定居同埋地方細易管理係真
你英美以前留落咁多低質移民俾人拖後腳就一定喇

張制私樓香港連租金/約管制都淆。

沈旭暉就fatfat喇

捉緊機遇乜乜柒柒， 好老實講係d 咩機遇一次都無提過

新加坡好多law要守，加上對呢個地方冇乜好感

文明獨裁

李顯龍講到明唔放香港在眼內,
香港已經離開國際大舞台

異性口交合法化未？

17歲嗰班以為到18就可以合法食煙，點知又要等多一年

香港垃圾就唔洗講啦

不過新加坡唔止係領先香港
直情係領先全世界

新加坡用咗幾多高壓手段又講比你聽咩?

家長式管治有違香港人嘅核心價值囉

唔知計歲係計生日定出生年
如果計生日既話
有班買緊既人忽然又買唔到

神級管治

香港既視野就係連登仔既視野，即係只會關心劣食快餐有冇飲管

本來香港求其搵個庸官治港大家都會食好住好，偏偏香港人就屎忽痕

有八萬五唔要

幫雙非打官司爭居港權

幫蝗蟲打官司爭取免等7年有福利

到政府輸官司嗰陣就反對釋法，家下蝗蟲橫行係業報

新加坡致力搞好自己國家。香港就求其搞搞，啲高官自己退休移民，你哋死你哋事

與時並進

有咩機會移到民去新加坡

香港本身有居港7年先至有福利呢道天然屏障，點知香港人又屎忽痕用選票支持公民黨陳文敏幫蝗蟲摧毀呢就屏障

亞洲4小蟲
香港，香港，香港，香港

公民黨高高在上嘅狀棍不受蝗禍影響，所以唔介意幫蝗蟲打官司

多得香港追含洋腸文化，expat 喺香港搵錢搵得多過喺新加坡

Singapore girls also like white sausage. It is the same. No different at all

事實上香港人同新加坡人黎比
香港人人工真係高啲

新加坡收入高過香港係因為好多鬼佬公司嘅駐新加坡員工拉上去

係蝗蟲

坡仔服過兵役都爭唔贏洋腸?

1997前香港>1997前新加坡
2019 新加坡>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>2019 香港

香港2019 重點政策:

大力追隨習近平思想
大叫打倒美帝
加快為官員家屬申請移民
醫療去醫療化
科技去科技化
政治去政治化
民生非民生化
經濟走經濟化
每日大叫民生為重中之重

唔止..n

你話如果香港唔係痴住支那幾好

坡女鐘意洋肠無計喇

新加坡李顯龍笑尻香港

香港只係中國二線城市
取消埋關係法就圓阿爺所願

佢地未超越香港時都用笑尻香港黎培養自信
香港其實都要有呢份教育

跟到香港地價再講

好似打機望住其他server update
但又比人封左ip 無得用vpn 轉唔到ser既感覺

人地係國家
香港係城市
一早輸咗10條街

我都覺
一入黎睇住個post既內容 , 好似online game 更新版本既感覺

有香港4萬公頃郊野公園至講

香港係殖民地

全部都係香港晨早要推行既德政！！雖然係獨裁。

香港....

港共所有腦汁都係為左點俾錢支共同中間掠油水
邊會理你港豬

上次去singapore 拎左份佢地報紙睇
感覺人地政府真係做好多野...

香港政府...已經變到淨係 鬥港獨...全力配合共黨
完全無民生的政策...

想知新加坡當初係點樣獨立到?

李光耀借馬來西亞打壓華人政策策劃各地反中央暴動
迫使大馬要求華人為主嘅新加坡自行立國吸納華人
再直播自己喊搏同情團結新加坡
又唔接收西馬華人令大馬持續社會不穩

香港仲會有班心理變態將啲共享單車打橫泊係路中心/轉角位，損人不利己嚟講香港人真係世界第一

如果香港政府學新加坡同澳門買起哂所有傳媒公司
香港都可以有同樣效果

你哋仲對香港有幻想

好想移民過去 起碼政策係惠國惠民，香港啲錢比晒大陸人同地產佬，真正香港人根本享受唔到

香港人其實好保守，仲保守過大陸人

睇電視講兩句粗口就不停投訴

性感少少就教壞細路

政策方面又短時，當年領滙上市有錢賺，幾多人支持

你哋連登仔好不滿咩

sorry，大把香港人好滿意而家既生活

今日中電同港燈都加價啦

狗共一早買起哂腥港啲傳媒啦

澳門同新加坡係100%
香港仲有販民左膠報

高下立見

因為反對聲音都被打壓了

香港好野

例如

香港連登真係垃圾集中地，依家吹奏新加坡

有啲連登仔仲係不想面對
俾班狗官當狗咁撚 但都要繼續做港奴

馬來1963從英國獨立
新加坡1965從馬來獨立
得2年歷史
關係唔深
所以獨立容易好多

佢地嘅政策真係好民生好貼地
完全唔似香港果啲大白象 華而不實 吹到上外太空

香港奴隸式管治你感受唔到 一圈圈港豬有版你睇

仲要華人馬來人兩種血統

漏咗大灣區

點樣識坡妹

但人地經濟增長得咁勁
支港政策唔撚係以民為本啵

想吹奏香港但諗唔到有咩可以吹
巴打幫幫手？

佢地經濟增長最強勁嗰年大選執政黨得票跌得最勁
人地新加坡已經向緊普及福利進發唔追數據
香港學支那仲停留用數字打飛機嘅年代

唉，坡城樣樣政策都是從人民角度出發

夠你班on9 奶共狗垃圾 ?

咁所以新加坡政策以民為本 有成本咪就係家長式
支港？咪叫你握緊大灣區機遇

想識大大隻坡仔

新加坡

而係佢地個民族性令到再勁都只係新加坡

香港先係可以以紐倫港同歐美齊名嘅社會
可惜支那入侵
無望了

仲叫New York London Hong Kong ?
師兄坐左幾多年？
定係講緊笑話

香港正苦

屌你老母

1997都過咗21年
但新加坡用鬼佬condom做定位真係唔會得到世人尊重

以上既政策有邊一樣係關大陸事，根本係個特區政府廢

香港：萬億人工島，沙中線填tum，搞一大堆野煩到你仆街先有機會拎/拎部份四千蚊

香港想做鬼佬con都做唔到
要做支那con

香港人夾腿
新加坡人M字腿
點比

香港靜係得 加價

新加坡政府有自己嘅autonomy 施政係歸於新加坡
香港政府係偽政府 一個咁細嘅地方要配合支那成個國家發展計劃

Nylonkong 紐倫港

香港政府

而家d坡佬個個都驚驚青青, 問佢地有咩意見, 通常都會答你地決定, 你地揸主意, 攪攪下遲d全部變晒做太監

所以冇獨立香港就冇未來

香港靜係食品條例都冇update過啦

點樣移民新加坡

咪撚兜啦
你打開份文匯大公
香港政府有做咁多實事咩？

全部都係講自己點樣配合中共、一帶一路
然後屌鳩民主黨

香港人係要管架 佢高壓得黎又係德政

點撚止呀

唉 唔想知啊..

以前香港都仲可以攞新聞自由言論自由打下飛機
而家???

一國兩制 殘而不廢

而passport 都就嚟變垃圾喇 喇
可唔可以分返開Hong Kong Chinese Passport 同 HongKongese passport 呀

睇到想喊

香港人好多意見表達
so?

護港撚不願面對
只有五毛、正苦、建制狗先會話今時今日如斯田地既香港會好過坡仔

你睇下香港係邊條垃圾做特再睇下佢旗下班垃圾先啦
果班垃圾有乜撚野資格同新加坡精英比

新加坡已經完全超越咗香港
真係諷刺

踩港撚

20年啦

共產黨殖民 你想點？
獨立既話一定贏！

玩撚完

Who the duck ar you?

起下我底啦

係咪即係話香港要學新加坡咁高壓管治

改乜名

想改咪改

無左英國 香港就係1pat屎
這就是現實
依家重有人阻到政府做岸鳩痴線野咩

😑😑😑

人地國家真係好實際，我地咁多年黎都慢人一拍

人地政府為人民著想
香港正苦就為大陸人利益著想
香港人真係苦

剩係4萬公頃郊野公園已經贏晒新加坡

呢個POST好撚多五毛

新加坡有民主？

香港咁撚垃圾
有咩好講
就快連金融中心個名都甩埋
比人笑成世

香港 20年後多個人工島啊 等多20年先啦

香港愈黎愈垃圾 唔怪得個個移曬民

人哋新加坡一人一票選舉PAP都大勝 吹咩

新加坡人=人
香港人=狗

可以屌政府？可以示威？可以食香口膠？

香港政府只係識日日吹奏大灣區、一帶一路、港珠澳同澳門嘅一國兩制，民生呢啲嘢唔搞啦
橫掂遲啲係中國嘅，都冇野好搞啦
因為中國人都唔需要民主嘅

要屌同示威都要有個問題係到先得㗎 無人話唔可以屌，只係嗰啲極端意見例如種族宗教歧視先唔俾啫 咁人哋係based on呢啲values去建立國家 有乜問題

香口膠呢啲野就見仁見智啦

人地有自己軍隊，香港人肯服兵役先講嘢

政府搞得掂民生仲有人會大大力屌政府？
你覺得香港人屌完政府 然後有啲咩改變？
鄭若鏵條臭西咪又係無事 日日150個賤種嚟香港 垃圾政府所有杏家橙都奶共

你仲期望港共政府有咩改變

仲有希望去食屎

乜仲有香港咩
我地係廣東省某市炸

屌你老母香港政府
你老母真係食開屎

就算港獨成功，香港都只會係名義上獨立，實質上由中國操控，詳情參考德國係歐盟既方針

香港人係要俾鬼佬管的

唔通香港有？

由依啲on 9比人natural selection la
香港就係因為有依咋井底之蛙、固步自封嘅思想所以先一直冇進步

知唔知吹奏英國管治有咩問題

就係會令香港政府東施效顰

咁你應該係傳說中嘅新香港人

知唔知吹奏英國管治有咩問題？

就係會令香港政府東施效顰，結果更差

睇人民日報咪得囉
根本新加坡喺出版自由方面同支共差唔多

獨裁但為民
全世界係咪得新加波

係囉

都2019年啦仲甘多性幻想

“新”香港人就唔會鍾意/愛香港喇
我都曾經唔鍾意過但人越大反而更識欣賞香港 其實香港真心舒服

上面圖解：笑到四萬咁口 贏到開巷
下面圖解：柒撚矇矇 食檸檬

HongKonguese

香港係真心舒服，唔想離開
但個政府真係一屆垃圾過一屆
司長都係一屆地底泥過一屆
特首更加唔洗講，rubbish trash junk

林鄭係魔鬼任命㗎

大家比佢呃咗

移民諗唔諗得過？

邊個上任都係扯線公仔姐 我已經唔信香港有管治自由
你諗下新加坡都可以為錢開放賭業喇 係經濟發展之下無政府係唔會屈服同低頭

做得好仲屌啲咩？

人地政府係政府 香港政府只係中共班大佬同金主既 marketing pr 公司 點同

邊有得比
人哋政策真係營運緊一個國家，香港嘅政策只係配合緊國家

希特拉都搞到德國民生好好

喂
新香港人福利攞盡

邊個話唔可以同時愛中国同香港㗎

攞盡福利就會愛香港咩 鍾意香港俾錢佢洗咋

20後香港因人工島破產, 由中共直接管轄

全部德政

唔知點解睇人地份施政重點覺得好實際，改善民生

睇番我地香港份施政報告，水蛇春咁長，搵一樣對自己有直接利益既都無

唯一方法係推倒港共政府踢走哂非住十五年居港

大家都回歸 澳門起碼每年直接派錢

你覺得香港有?

收皮啦支那仔咁井上蛙底

屌你香港同佢一樣極權國家，但你都係搵番同香港一樣level好似非洲D村仔比較啦

新加坡環境仲好過香港啦 樓價冇咁貴

未到超級大國美國
人地自由度好大

amos

起碼社會安定又人人有錢搵 古今冇咩幾多華人社會做到

啲細路食唔到普通煙
咪改食電子

快移民星加被吧

宜家唔係
支那共和國廣東大灣區港共

嗰隻鹹蛋魚皮 根本黑心食物呢

全面禁煙就差唔多

所以白人統治社會係最好 華人最多咪又係抄

利申
做新聞研究日日睇海峽時報同新海峽時報

想睇真嘅新加坡睇大馬嗰份
想睇真嘅大馬新聞睇新加坡嗰份

新加坡嗰份假過TVB
公務員系統外派人員去報社檢查哂先出

好難先出到一個李光耀 不過人地都係浸完鹹水先番去

新加坡全部講英文已經大炒香港啦

嗚嗚嗚

新加坡政策一就係一，二就係二，好實淨。

香港噏完一輪重中之重，全部浮雲泡影。

始終市民都係南洋人
低賤啲出事唔使理

香港正式玩完

好似我玩sim coty喺policy果到check多幾個box

依韓幾年政策都係點幫蝗
仲邊會諗民生

唔止

忽發奇想 星加波有冇連登

香港最大好處係用廣東話,其他要住過新加坡先知

你少左個真正嘅重中之重

全速融入大灣區!!!!!
例如降低基建質素,全力去粵語化

i hate how singapore reminds me my home is a fking shithole

踩你老母咩
你睇下人地新加坡人祖屋再同香港公屋比先啦

人家國家有自主獨立 我地....

多年前澳洲記者話李光耀打壓傳媒，李光耀就黃毅上身咁回個記者

英語重要影響力非常大

收皮啦撚樣 人地搞國好過港共政府

打壓傳媒，將反對者告上法庭打誹謗官司打到對方破產，個社會咪安靜得多囉

李光耀打誹謗官司未輸過

搞得好就唔需要新聞自由

之前咪有條友屌李光耀 跟住罵d官貪污俾人拉9左

喺 youtube 屌太上皇都搞到被判入精神病院

判入精神病院，日日餵懵仔藥，慘過坐監

連香港都唔掂 仲講乜撚經先
好過港共政府多多聲啦遲早畀哂支那監視
你話撚邊個好啲？

香港人自己執生啦 仲靠政府 死得啊

香港啲官：只要政治正確，唔駛做野就有糧出。

叻啦，繼續喺呢間200尺豪宅都食香口膠啦 港豬都on撚9

冇得比，而家淋病月娥只有一個任務，就係換血趕香港人走，順便偷錢比中共．

司法覆核雙非居港權 / 新移民免等7年有福利, 又係中央旨意?

係！

屌你老母啦
真心一問香港宜家有咩值得驕傲？

啲用字好有港英style
實而不華
全部都講實會做啲咩
唔係係度自吹自擂

支那利用香港走私高科技 洗黑錢 走資 跳板移民
香港進步 反而不利支那 最好安份守己 做支那隻看門狗

前者民主黨牽頭，後者公民黨操刀

司法獨立吖嗱

佢哋係地下共産黨係人都知啦

建制派、公民黨、民主黨囊括絕大部分選票，足見香港民心向共

大大隻坡仔
叫大坡仔

唔洗考試咁好

雙非問題係自由行開始之後引爆，冇沙士就唔會有CEPA呢份糖衣毒藥，唔好講到完全係公民黨責任喎

而且份基本法咪又係中共draft，去到香港既地位變咗既時候咪又係佢鍾意點樣釋法咪點樣釋

點解香港嘅施政報告講嘅野全部都無乜具體措施
年年都係鳩UP多

有班傻佬成日話香港夠自由有幾好，根本太自由令班商家完全失控
結果令到佔絕大多數嘅平民生活得慘過契弟
現實已經証明，極權統治運用得好，絕對更適合呢個咁嘅年代

裁決咪又係根據香港法官對基本法條文嘅解讀

過往每日75以至後來彭定康要求每日150之所以行之有效，係因為新移民來港住夠7年先至有資格申請福利，結果新來港呢7年佢地局住要打工融入社會，浸淫香港人嘅價值觀，就算過咗7年佢哋都唔會瞬間變蝗蟲

1月1日起，執勤時打瞌睡或醉酒的保安人員將受到法律處分。一旦罪成，可被判坐牢最長三個月或罰款最高2000元，或兩者兼施。

如果推呢條法例, 全港夜班看更都應該要坐監

其實你知唔知莊豐源（雙非案）同新移民福利案係隔咗12年，我回應緊雙非你走去同我講新移民福利

我唔否認CFA係非政治問題上係極度左膠，但又一開始冇呢班無止境湧入既新移民就唔會有之後既一連串問題，點解會唔係中共旨意？

所以李光耀同麥理浩都講得好啱
華人呢個族群不求人權
只求安居樂業

叫香港政府學下人啦，成日學台灣環保野，應該學就唔學

畸型政府，吃裡扒外

軍咩隊呀，依家唔興打仗啦，要大愛和平

喺亞洲唯一可以同新加坡比只有日本

新加坡企開啲啦屌你老母

問中共快手啲

睇到連登仔笑鳩新加坡冇民主真係笑左
人地冇民主但人地個政府政策真係會為民
香港到底何得何能笑人
Btw留名俾人話踩港撚

政客講民主自由，認真信便輸了

有呢個政府我可以唔要民主

唔要司法獨立，唔要第4權，唔在意被告誹謗破產收場嘅反對派人士?

呢個真
連登仔去新加坡5日就話想移民會唔會快咗啲
想離開香港都諗清楚先
Singaporean大部分想去澳洲

果然有一兩手 ，旅行睇到個嘢同喺度生活根本係兩回事

唔反了

係香港先俾連登仔屌柒蝻蛔
果頭華人得7成幾
煽動宗教種族矛盾
好大罪

me 2

文明極權

權力冇令李氏腐化

因為澳州有政治正確，呢度無

新加坡填咁多海 兒登仔又覺得冇問題？

傑出華人系列 李光耀

14:30 講新聞自由，鼻屎咁細嘅國家元首竟夠膽公然咁講

慢慢J

其實真係唔撚明
移民去全世界，都係要有錢，或者有專業知識，先會接受你移民過去
但香港就專收大陸d窮撚落黎，真係好撚反智

泛民好撚精

一個專制但錫你既老母
VS
一個Who cares你係屋企做乜但想渣乾然後趕走你既後底乸

自選電力網香港無咩用

發電廠同配電站呢啲配套好難有外來者投資

電動踏版都係一般般

香港路窄，電動輪椅已經橫衝直撞

新加坡贏香港唔係無原因 正苦繼續發展大灣區吧

邀黃之鋒越洋演講 星異見者罪成

【本報綜合報道】新加坡社運人士范國瀚（Jolovan Wham）二○一六年舉辦研討會，並邀請香港眾志秘書長黃之鋒，透過通訊應用軟件Skype越洋演講。范國翰事後被當地警方控告舉行非法集會及拒簽口供罪，昨日在新加坡國家法院被判罪成，法官押後至一月廿三日判刑。

文明極權

咁癲？用Skype 都犯法？

問題係黃之鋒係外國人
外國勢力唔可以干預

佢不如揾蒙面人搞
咁就唔知告唔告得入

又係你個on9

錯誤比喻，香港係畀大清帝國割讓出去，幾時輪到中華人民共和國做親生老母？

咁點
咁唔滿意你移民囉

香港示威完政府睬你都有味又好有用？

安居樂業已經係最大嘅人權，但香港無。

人哋填海洗幾多錢？會唔會有豆腐渣呀？
成日SPIN埋啲唔係重點嘅嘢，溫下書先啦